邊個搞大台邊個就係鬼：逐點駁斥成立大台的8大理由

尋日響網上講到以劉細良同蕭若元為首、聯同一眾傳統飯民學者政客，以「成立民間研究資料中心」為名，打算響抗爭運動重建大台，結果被人口誅筆伐，話我全無證據、含血噴人，又話成立民間研究資料中心只為搜集警察濫權施暴證據，同奪權無關云云。作為老屎忽真係忍唔住講句「少年你太年輕了，政客權鬥手段比你想像中要更卑鄙」。

呢度我亦唔打算同呢班廢老再糾纏質疑呢個果個有咩背後動機，而直接列出七個大台派嘅講法出黎，再逐點擊破：

1. 你唔係相信每個人都有獨立思考架咩，咁駛乜驚大台嘅存在？

呢個係大台支持者最鍾意用嘅詭辯，亦最需要嚴正駁斥。的確，民主制度下我地係會假設每一個人都有自由意志亦理應予以尊重：但同時我地亦有《選舉法》去限制各式各樣嘅違法宣傳同賄選。點解我地咁憎蛇齋飯粽？點解虛報學歷理應被取消參選資格？原因就在於「資訊不對等」嘅情況下，別有用心嘅候選人就會利用自己響資源同資訊上嘅不公平優勢誤導選民。

當日金鐘大台我地已見識過，飯民同壹傳媒點樣利用自身嘅傳播影響力同知名度壟斷話語權；而當有人質疑大台嘅存在時，佢地就會話：「你咁唔滿意就自己起番個大台」

所謂「大家都有獨立思考」嘅前提係，大家個起步線都係一樣；而大台就係令一小撮人將佢地嘅起點移走10米嘅作弊工具。

2. 我地只係響和理非果邊起大台，勇武點解唔可以「兄弟爬山，各有各做」？

如果和理非大台只係局限於作為和理非嘅決策架構的話，呢個講法係錯唔哂。但問題係而家好多鼓吹起大台嘅飯民政客學者評論員，都係表示運動經已日漸失控、召喚唔倒中間派人士加入、「比位共產黨入」，所以先要起番個大台制肘勇武派嘅激烈抗爭；

簡單黎講，就係要奪成個抗爭嘅主導權、係要叉隻腳埋黎：咁叫乜撚嘢「兄弟爬山，各自努力」？

3. 而家所謂大台設立只係負責統籌物資，搜集被捕人士資料，同爭奪指揮權無關

呢度又真係要講句「少年你真的太年輕了」。假若大台只為作為一般性嘅統籌工作，咁大把義工經已做緊啦，駛Ｑ你成立個大台去搞？知唔知劉細良同一班飯民舊電池開完會後，第二日就由當中嘅成員張達明、鍾劍華成立嘅「學術自由學者聯盟」發表「時代革命唔係真係革命」嘅聲明。一個只搞統籌嘅大台無啦啦又點會做埋人大，走去幫示威口號「釋法」？

中共夠話《逃犯條例》只係針對殺人犯啦，唔通你又走去信咩傻豬。政治唔係人玩就係咁解。

4. 如果大台係真係有相當民意支持成立，你阻止佢咪有違民主原則囉

而家響抗爭運動入面，根本就無一個成熟嘅民主機制。亦正正因為咁，任何一個恃住民意多數而成立嘅機構，亦好容易成為一個排斥少數、實踐「多數人暴政」嘅民粹式政權。

好簡單，今時今日掛住民主名號嘅支聯會同民陣，有無容許過一般人參與、尊重過少數派嘅質疑、甚至組成過程有邊忽係民主？響抗爭運動入面，你根本無可能成立一個完整嘅機制去監察大台，而結果大台好自然就會成為一個多數迫害少數嘅機制，就好似當日「飯民大台」走去孤立勇武本土港獨派一樣。

5. 如果擔心政客騎劫大台，可以委任專業人士界別例如律師、學者、醫生作為大台代表，另外亦可以邀請勇武派同年輕人加入，更充份代表民意

呢個建議最好笑，即係當我地咁反對功能組別嘅時候，又竟然有人想響抗爭運動入面引入「功能組別」！點解只有專業人士可以成為大台成員而其他職業唔得？講得出呢個提議嘅人簡直係白痴！

然後話容許勇武派同年輕人加入大台，亦係出於對成場抗爭嘅無知：喂，成場抗爭個特點係咩呀，係去中心化呀！邊撚度可以搵幾個代表出黎可以代表成個勇武派同所有年青人呀？

屌，好心你班黃屍搞清楚咩叫民主先再開聲啦！

6. 勇武激進派成日騎劫和理非，成立大台係要避免騎劫

有關勇武騎劫和理非呢個問題，其實我已解釋過好多次，根本已有幾個機制令佢地會自我約束：

a. 前線領袖本身就有好大嘅道德自我制約，係盡量唔會令中後線冒險；

b. 唔受歡迎嘅策略係會被前線多數否決
但真正嘅問題卻係，一旦大台成立係為左防止和理非再被騎劫，咁我想問當下一次勇武派堅持唔理大台指示要衝，你大台係咪會同勇武切割、甚至杯葛勇武派？係嘅話，邊個想分化個運動就真係司馬昭之心，路人皆見勒

7. 勇武派成日響前線搶奪話語權，所以要起番個和理非大台抗衝

其實呢個先係點解班廢老KOL要成立大台嘅原因。自從6月9日開始，基本上一班廢老KOL包括老蕭同劉細良，無論網上有幾多人聽直播同重溫，最後都係完全影響唔倒個抗爭運動發展：因為聽佢地果班全部都係只會去遊行集會嘅和理非，但現場指揮權卻係由前線勇武派自行協商決定。

而前線嘅領袖又係靠咩服眾呢？就係臨場嘅指揮能力（呢個可以從佢響協商嘅過程睇得出），同埋敢於企響最前線承擔風險嘅勇武。咁坐響冷氣房嘅劉細良同老蕭，自然亦唔會響呢個「帝王將相本無種」嘅世界入面，利用自己嘅影響力奪取得到相應權力。

成立大台，不過就係修過而家個機制，比班廢老同飯民左膠有機會上位之嘛，簡單黎講咪就係用黎奪權之嘛，你老實承認咪得囉。

8. 趁而家民意仲未逆轉，應該暫停勇武抗爭，由大台保住目前勝利果實

呢個就係著名嘅「5比0」理論，其實亦即係失敗主義，覺得場運動已輸咗，應該見好就收，唔好令既得利益階級「蝕入肉」。由始至終，支持成立大台班人都係拒絕相信群眾，而只相信利益，所以點解要「焦土」，就係咁解。

最後簡單總結丫，大台其實就係代表住一班響社會上擁有先天優勢嘅人，嘗試重新建構一個「特權主義平台」，等一班比群眾運動邊緣化嘅既得利益階級奪回權力，邊緣化一班佢地睇唔順眼嘅後生仔──咁樣做，基本上就係同現時社會班老屎忽控制上流階梯，令年輕人無法分享權力一模一樣。

只不過諷刺嘅係，正正係呢套遊戲規則迫到年輕人上街抗爭，而你又點估倒有班人竟然打算將呢套規則透過重建大台重新植入響個運動入面？歷史，就係如此諷刺。

原文：

推

Push

推推推推推推推

無神論=劉精 henry
以分化攪局為生
佢老婆係黑警
黑警死全家

講道理啦唔該，2019 年架喇。

你就算問劉細良腦燒都唔會認起緊大台，但事實係早兩日呢班人開完個閉門會議，然後就大量文宣叫人唔好抗爭、叫人反思係咪要大台、釋法時代革命。時間上有無咁巧合呀？